水晶撚入嚟 (21)

新手請睇晒常見問題及PIN先再問嘢，下面有黃店list俾新手參考，各有優缺，自行定奪
大家一齊分享同討論靚水晶
好店 / 黑店歡迎開心share~

quote上個post巴絲打分享既資料
感謝大家提供有用資訊

如有甩漏歡迎大家去返上個post慢慢追
水晶撚入嚟 (20)

[/quote]

不過粉晶都有好處嘅
就係人緣真係好咗好多
明明之前上年啲同學係好唔夾冇乜點講嘢
跟住用咗粉晶之後
多咗好多朋友
平時嗰啲乖乖女我冇乜交流嗰啲都主動搵我

雖然仍然搵唔到男朋友...

用紅紋搵仔好

黃店List（整理部分評價及特點，只供參考）
1. Pristine crystal（有實體） 罷工
- 貴，但能量好服務好，甚少見有不愉快經驗
2. Crystalplace（有實體）罷工 + 捐錢
- 性價比高，會照騙，極多人買所以回覆好慢，而且是非頗多，詳細請爬文
3. Adela jewellery hk（有實體） 罷工 + 捐錢
- 多設計款，質素正常，大珠水晶有時頗貴
4. The msn shop（有實體）罷工 + 文宣
- 質素正常，多水晶手鐲，可供入門參考
5. mehmehstone 罷工 + 捐錢
- （無，待巴絲補充）
6. _Crystal_bear（有實體） 罷工 + 文宣
- 性價比正常
7. soul.of. crystal 罷工 + 文宣
- 性價比正常
8. vanfun_jewelry（有實體） 罷工
- 會照騙，日常吹奏頂級但唔好信，個人經驗講就性價比正常，但亦有巴絲中伏，建議上門市睇
9. azukisecret
- （無，待巴絲補充）
10. j.a.i_shop_crystals（有實體）
- 門市大，少見的擺件原石手串基本齊，性價比都高，質素有保證，可供入門參考
11. akula_crystal（有實體）
- 性價比同質素唔太高，不建議新手入門，識睇後再去
12. moon___half（有實體） 義賣捐錢
- 質素正常
13. twinker_queen
- 靚水晶，價格合理，偶有巴絲反映是非、態度問題，詳細請爬Post
14. 義賣捐錢
- 多唔同擺件晶簇，手串較少
15. dyman_crystal 罷工、文宣、黃圈優惠
- 多晶簇、魚眼、原石，性價比幾高
16. Rosebud_crystals 文宣、黃圈優惠、捐錢
- 質素正常價錢合理，多DIY款，可供入門參考
17. stellax_crystals_（有實體）
- 質素正常價錢合理，可供入門參考
18. wongscrystal_shop
- 水晶靚但小貴
19. the_stone_hk 半賣半捐
- （無，待巴絲補充）
20. Bobo.boxox
- （無，待巴絲補充）
21. ho.jing._ 黃圈優惠
- 質素正常價錢合理，多DIY款
22. jardinescrescent33捐錢+黃圈優惠
- （無，待巴絲補充）
23.chichu_jewelry 罷工
- 有DIY款，價格比未知
24. perfect_two_mines
- 裸石、原石居多，亦有文玩、繞線手工服務提供
只供參考，新手睇耐啲、做吓功課先買

好似好脆弱成日都驚整花佢
同埋都唔知點解對住紅紋石好似冇粉晶咁鍾意嗰種感覺

新手請睇晒個Pin
問晶請報
1.水晶種類：
2.尺寸：
3.價錢：
4.實體定網店（開名都得）：
5.圖：（留意攝影技術，勿失焦勿過曝，最好附兩張，一張深色底一張淺色底）

新手可參考 #8 黃店List，切勿狗衝，各有優缺，自行定奪
再次強調：切勿狗衝
如果想問某舖/shop點樣 最好附Link

新手入門、常見問題睇#10

為防新手出村被虐殺，下列出「需注意」店舖名單，自行解讀
三思而後行List（不斷更新）：
1. crystalfaxx
2. pinklaxx
3. dear.gexx
4. follow.your.wixx
5. crystal_zen.xx
6. d.o.k.xx
7. creativeart.xx
8. 晶之x
9. 緣x
10. 時尚天然xx
11. 名石x
12. 水晶小x
13. 明石x crystalink.xx
14. joli
15.crystallight_1xx

曾賣「經處理」水晶或假晶（不斷更新）：
以下參考自crystal_dodgyshops
1. my_crystal.momexx
2. crystal_originaxx
3. lj.jinglebexx
4. crystalhk.shopxx
5. bellastone.gallexx
6. jeng.crystxx
7. aaphrodite.xx
8. wy_.crystxx
9. eternity_crystxx
10. gem_palaxx
11. quartalixx
12. dbynat_crystxx
13. stringofcrystxx
14. eqlife_shxx
15. vivalacrystxx
目前出現大量水晶代理，專賣假晶或劣質經人工處理水晶的IG shop 自己睇路
不能盡錄，可上crystal_dodgyshops追post，網店改名好容易，學識點睇先可一勞永逸

歡迎增補[/quote]

lm

留名

Lm

以下資料由寶石鑑定師男爵男提供

水晶知識、術語等：
水晶撚入嚟 (16)

#256 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (15)

#375 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (14)

#486 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (14)

#415 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入黎(13)

#658 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

激光白幽：
水晶撚入嚟 (17)

#147 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (17)

#149 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (15)

#794 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

安德森迷思：
水晶撚入嚟 (16)

#277 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

X曜石：
水晶撚入嚟 (16)

#139 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (15)

#817 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入黎(13)

#949 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

月光石vs拉長石vs彩虹月亮石：
水晶撚入嚟 (18)

#910 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (14)

#433 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

閃靈鑽：
水晶撚入嚟 (19)

#609 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入黎(13) （轉載自啤啤利先生）

#945 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

托帕：
水晶撚入嚟 (14)

#362 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

鉍礦碗：
水晶撚入嚟 (14)

#739 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

綠柱石（包括：海藍寶、祖母綠、摩根石）：
水晶撚入嚟 (14)

#270 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

電鍍水晶：
水晶撚入嚟 (14)

#217 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

紅紋：
水晶撚入黎(13)

#995 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

斯里蘭卡vs南非月亮石（分享by辣椒絲）：
水晶撚入黎(13)

#403 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

一見圖本來想問師兄最上係咩
就咁睇係咪木珠？有少少似小葉紫檀
中間唔識，最下紅七

應該唔係小葉紫檀？似紫光檀/黑檀多啲？一買返嚟係咪就係咁黑？定已經撚過？

中間係咪海藍晶？

上 黑壇
中 瑪瑙
利申: 鳩估

下 金草莓

想買藍晶養s7
係咪冇晶蔟？天青石晶蔟又得唔得？

有原石 藍晶同天青石係唔同

搵下先
天青石冇淨化/叉電功能？

1. 月亮石/超級七
2. Both 6.6mm
3. 月亮石$1190/超七$780
4. 月亮石喺masalaTrick買/超七喺網店買
5.

請問以上兩條品質如何

兩條都偏貴呀

想問問各位師兄10mm既金耀石大概幾錢

普通嘅100左右，平啲一百樓下已經有
不過追求咩極品一線貓眼就唔係呢個價

無聽過有

有開得谷都覺得係事非精

邊間開group就唔洗買

月亮石好貴 超7覺得都可接受
6.6mm咁細都過千

想問大家覺得呢個白晶花係天然定似係養晶？

浸水已經唔得仲要風乾
一係就係嚿石本身有裂俾水滲咗入去，乾咗後裂縫加劇就會咁，一係就有啲原石出廠時會包一層膠喺面，令佢睇落好令身，但浸水時又係滲咗入去膠同原石的縫到，乾之後就唔貼合，浮起層膠面，如果係後者可以刮走佢，不過你預佢冇咗層膠後會冇咁靚同啞咗，要定期搽吓保養油

頭盔：不排除仲有其他原因

咁呢種到底係藍晶定係天青？
睇相又唔似原石一枝枝個種藍晶隻藍色咁

天青

都要睇水晶嘅，天青晶簇一樣唔浸得，有裂縫的都唔建議浸，如果分唔到，一律建議唔好浸拎鼠尾草薰吓就算

水晶有水晶保養油嘅，橄欖油聽講都得
我又唔敢肯定講話全部都得都係要睇係咩水晶

呢間一向食水深

藍晶既生長係一條條打橫 唔會好似呢啲咁有牙

晶簇唔浸得水㗎 15分鐘左右或者可以, 太耐個簇會散, 由其冇皮嗰種

石類最好唔好濕水, 擺得耐面頭有塵都可以沖下, 跟住一定要抹乾, 得閒搽下油

老一輩會教用白茶油或者bb油, 而家有啲會教用橄欖油或者純植物油; 我自己就唔建議用bb油, 因為bb油唔係天然; 一兩滴落手心搽勻就得, 唔使多; 唔好去藥房買body oil, 去返賣精油嘅鋪頭,再唔係去超市買支初榨純橄欖油都得, 細細支都有排用

比人湯

比錢佢周圍去玩去食好西

最慘佢貴得嚟啲貨柒

淘寶有時都唔平得晒彩曜石蛋同樣大細，一樣全綠眼，唔知點解香港買仲平

想問問各位師兄金曜石係要帶左手定右手

佢前排出左條白晶+金髮貔貅
好似賣緊$688 賺到笑

Opps 原來仲貴啲

做多咗啊靚靚，靚靚你几時梨禾鋪頭睇下，禾等你喔

佢真係咁講野嫁？

淘寶你地都夠膽買？淘寶本身就係賣假野既平台。

我想自己設計款式，所以打算去玉器市場買批發水晶，再去材料鋪頭買裝飾配件。咁唔洗比人湯之餘又可以有自己獨有既款式。

弊在ig shop都係淘寶度淘

係
點也貢多位後台靚女 食左飯未也

玉器市場有散珠賣咩？我都係拎現成手串加啲銀珠/吊飾喳

Purelightcrystalhk

所以我會去實體店，睇過摸過先買。

想問下如果想改善人緣，同事關係戴咩石係最好？

有人話有，我聽日會過去睇睇再上黎講。不過就算冇，佢地都係平d同唔會假貨。

想問下黑體拉長石同黑髮晶點分個質素好定唔好？
想買但係唔識睇，怕買到唔抵嘅水晶

根據過往巴絲分享玉器市場啲水晶都未必信得過，剩係個唐太已經海鮮價兼賣養晶

黑拉、安德森

想問係咪要兩條一齊戴？

街邊=/=平
經過花園街有檔玉器水晶 平時都係c9呀嬸圍多
無聊去睇下 我覺得質素都幾劣下 平又唔係話超平
見到佢都有劣既12mm左右彼得石 賣五百幾
碧璽都過千
所以我覺得之前個實體店list性價比正常既隨時抵過玉器市場
我6年前乜都唔識係玉器市場買多棉9mm月亮石 一半白光一半藍光 都收我480

我會換下係咪冰凍，同埋睇吓d紋同d沉澱物。唯有係咁囉。

可唔可以比個list我？

呢個唔知
淨係知呢兩條有frd戴完都話同同事相處好左 多左朋友

我有上網睇，去到又會拎上手摸吓凍唔凍，再睇佢既紋同沉澱物。多謝巴打提點。

玉器市場假期會唔會唔開？

上面有黃店list

最近好鍾意執啲細細粒嘅高質原石
兩粒魚眼仔超閃零雜閃靈鑽咁，相都唔夠實物靚

粒黑碧閃到有貓眼

不過全部都堅細粒得手指公咁大，粒魚眼晶花都係得兩隻手指公

粒黑碧靚到

是咪假晶黎咁既色

去汝洲街會有裝飾配件賣
要注意係純銀 包銀同鍍銀係三樣唔吊嘅野黎
價錢自己格下價
飾銀價大約係國際銀價1.5~4倍
我買開2~3倍

玉市係乜都有
原石 棵石(綠寶石都會搵到) 水晶串珠 雕件乜乜乜
原石就碎料多 靚果D比佢用左做貨 貨頭貨尾拎黎賣賺多少少
棵石就多數係垃圾級 搵水魚買 睇人開價 多數貴到仆街 同埋真假混埋一齊

基本上 上一代嘅水晶市場都係行內人先可以玩
行外人一定比人水到仆街 太多伏位 全行都係老千黎 屌佢老母

我成日起果頭行出行入 班人已經認得我

吊墜有咩問題？點會功效冇咁好？

Joli水晶店質素如何？

紫晶、海藍寶 都夠做㗎喇

用紫晶吸啲貴人埋嚟
再用海藍寶幫你同佢哋傾計

如果地圖炮咁乜人都吸埋嚟，有排你應酬
吸啲貴人埋嚟，會幫到會好多

不過想行下玉市嘅巴絲 都可以去見識下
如果只講油麻地玉場
有三間水晶鋪係正正常常 三間個格都同唐太個格局好似 唔難認

正常定義係7成野係正常真天然水晶 但有冇優化就係另外一個問題
價錢更加唔評論 果度完全係睇人開價 可以好平同時都可以貴幾倍
中國式做生意

最簡單分辨係咪老千嘅方法係 睇佢有冇賣假果種貓眼石

想問貓眼綠又點睇

多數都係用嚟招正財
雖然都有招貴人嘅功效
但淨係招幫工作嘅貴人

對我呢啲貪心的小狗嚟講唔夠喉

睇pin

如果我唔求財只求打好同事關係，紫晶係會好過貓眼？

咩係pin?

見唔見個post頂有行字
佢係三思list入面

睇到了。
呢間有咩問題？假野？定食水深？定態度問題？我果日買左件草莓晶吊墜，我覺得質素幾好。不過Hollywood plaza個女人店員喺價錢方面有d唔老實。因為本身個吊墜冇打價錢，我問佢就一味話大約400蚊。再問實際係幾多錢都係話「大約400啦」。到比錢時就47x。

紫晶嘅針對性高啲呀嘛

我會戴紫晶+海藍寶嘅配搭

因為貴人吸咗埋嚟
但發現我毒撚格講嘢嗰陣柒菇碌咁
就會好趕客了

就係食水深+價錢唔老實
草莓晶吊墜點使500蚊

我第一次買吊墜（以前買既都係手串），心急左。
又因為草莓晶小狐狸吊墜唔係間間有，見粒水晶質素又幾好。貴左就唯有萛啦，最驚買左假野啫

巧爛天得眠渠港咩

Okok過幾日去睇睇

草莓晶小狐唔難搵兼好平唔使100，平嘅50蚊都有，你ig查吓就見到大把影上嚟望吓啦

草莓好平好少假，水晶係有假嘢但唔係實體店=真，如果食水深兼差嘅，我覺得同買到假一樣咁衰，不用分那麼細

唔洗100？我買左4百幾

你已經唔係最慘之前個苦主用5000買咗條頂盡400的月亮石唔係點會入list

總之我上黎睇左呢個post先買啦

我黎緊想去ymt玉器市場買紅紋石

最近買左人生第一條水晶鏈, 想問下平時出街可唔可以同銀鏈一齊戴

你睇完男爵巴個分享仲打算去？
不如你跟返個黃店list去查吓佢哋個ig睇吓先啦

#97 #101

謝

果道買到假野機會低d喎

都話基本上七成係正常天然水晶你覺得剩返嗰3成係咩？

黃店list賣既一定係真？
因為我想逐粒買，再買配件，自己設計自己穿。

個到多數都係睇你好唔好呃先定價
如果想去實體 黃店list都有啲係又平又有實體店既
去個到反而仲穩陣

路過去見識下都OK嘅 不過千奇唔好心動買野

唔驚刮花條晶就可以

去汝洲街可能仲好啲

我頭幾條水晶係果度買
覺得一入去呢人望我眼神好似望到肥豬肉

用觀光心態睇下人啲貨未嘗不可既
不過要睇實自己銀包
行完可以去旺角果幾間實體店睇再決定

唔買去黎做乜
比你地講到咁，我都唔知去唔去喇

果條街有水晶賣？

果度正常嘅水晶鋪同一般IG鋪嘅真假比率差唔多
但計埋果度好多鋪賣假貓眼 假蛋白 BC玉
玉市好似多伏D 但假得好明顯下 唔難避D老千鋪

同埋佢地靚少少嘅晶都會收埋左
直接同佢講想睇咩晶 有冇再好D
佢就會拎出黎比你睇 果度係計克價 會報個克價再磅重
可以睇完唔賣 我成日咁睇

基本上都係真，但有啲水晶本身就係會人工加工 e.g.安德森爆花晶藍托帕如果你連呢啲未分到就想去玉器市場繼續你被joli虐殺嘅經驗我都唔會阻止你但你入坑耐咗就會知自己宜家有幾傻
不過好似基本上冇邊間黃店可以逐粒揀你自己抉擇啦我越講越覺得自己長氣

假水晶來來去去都係果幾個種類 爬完文都大概識分

以我所以無乜地方賣散珠
見過msn出post話有散珠

汝洲都有幾間老屎忽水晶鋪
千奇唔好買
又注膠 珠又唔圓

之前去過一次 一入去頭都暈埋

見識下

我岩岩睇過有d黃店既ig，都有食水好深，深過joli

去汝州街只會買配件。
買配件有間叫doo workshop都好多野賣。

唔喇，廢事忍唔住心動，買撚左假野

j_a_i

邊到深？

紅紋石一條660至2000

睇係咩晶 可以係晶刮花鏈 亦可以係鏈刮花晶

不如你學下分水晶等級先

你知唔知紅紋手串本身市價大概幾多？仲要睇質素，人哋門市仲要大

佢嗰啲係冰種紅紋 呢啲價咁上下
如果你要石種紅紋外面細幾百應該都有交易

可唔可以喺道講下比我知

我個冰種係最靚最貴，但佢最普通果種都話660

想問冰種除左外觀靚之外，功效有冇分別？

同埋玩手工的話
可以行埋格黎大南街
有唔少做皮革嘅鋪可以買材料

我想買埋消磁碎石，有冇？

Jai係食水好深喎
黃還黃

覆錯左人sor

查吓ig，搵條靚啲嘅紅紋都知基本過千啦，睇吓淘寶再爬吓文睇埋個新手常見問題做功課啦仲有紅紋好嬌貴，做設計款好易花
如果你真係好想搵散珠易另一個易啲途徑都係淘寶，好多工廠有得賣，不過拎得出嚟做單珠賣俾你揀嘅基本上都係靚嘢，逐粒買貴過你成條買但你乜都唔知就唔好去淘啦實慘死

黃店list入面有黃店又收alipay又淨係比用順豐
咁仲黃唔黃

你應該係講緊呢個吧
呢個級數差唔多係呢個價

齋嘅普通其實算係中上質素啦

紅紋石做首飾的話
基於寶石特性關係
佢本身化學成份上 遇酸會有化學反應 對紅紋做成破壞
常見好似係香水?
某程度上設計方面要注重埋呢方面

基本上要避免做手串/戒指
最好係做耳環/吊墜類
設計方面都要好好保護粒石 減少接觸皮膚同撞擊機會

呢種先係最普通嗰種

我買過van一樣質素3百幾，跟住上去jai到睇，佢個條660幾，個啲質素一模一樣

咁我去黃店list買條現成再自己加配件穿過啦

係呢個

我都係做返手串，但我自己加花托同小吊飾

明白。有個forum都有圖教人點分。呢個係最普通果種。

你邊道買？

之前上去睇真係俾佢啲貨柒到嚇親

紅紋記得加膠隔片保護番

膠隔片係點既樣？

thx , 咁我都係小心d

拉長石黎

以前仲細唔識買依家係咁mon post先知d晶唔掂

花幽靈 同 彩髮晶
大家都係大包圍 咩都有啲
但最大分別是咩呀
求各位大佬解答

無意掃到呢間
屌出聲
睇圖都係垃圾級
仲要呢個價

早就喺list到

加多個紅黃教花 戴左d貴人運財運勁到cls

屌 條月$68都俾多咗
仲要收$698

男爵可唔可以講下彼得仔

彼得冇咩特別野要講
硬度約7 冇咩特別野要避免
D紋靚就得

啲紋點為止靚
我見有人話越藍越靚
有人話越多色越靚

下面果串月亮石應該幾好喎

白內障

唔係掛咁多棉 光又差
有冇月亮石專家講下

下
無光到咁要688都仲話好
之前我唔識買左條咁樣3百幾已經揼心口
我諗你出去買晶之前不如惡補下點樣睇晶
你咁樣多多錢都唔夠交學費

呢間有鋪6.8-8.6都係360-460
佢果條688咁嘅樣食水深到

真既月亮石唔係應該多棉？

係囉

我只係話佢（下面果條月亮石）幾好，冇話價錢合理喎。我都有條咁既手串，我買左百幾蚊咋。

呢條好假好似玩具咁

如果係既話做咩個個揾白水體全淨體
有係正常 唔係多成咁吖嘛
奶油月都唔係咁啦
唔怪得呢間野可以生存到

紋要有光學效應 類似藍虎眼果種閃電紋嘅纖細版
之後全藍定混色就睇個人喜好
目前全藍係比較貴

雖然我個人鍾意三色彼得

好的謝謝

你不如睇返常見問題篇文學點睇晶先啦

靚唔靚係好主觀嘅審美，但點樣為貴又係另一個問題

佢條黑拉長賣廣告賣得好勁
幾日就睇一次

條友似假膠
個個咁認真答佢

我係認真討論！

我幾時膠post?!
討論區唔係比人討論想問既問題？

人地問你點解，你唔識解釋就話人膠？
點解你解釋唔到你話高品質既水晶係有咩理據？低品質又有咩理據？我唔明就係要問！你就算答人都要有埋理據去解釋點解係靚或假。

Er..就係膠片樣？
Sorry for 淘寶

睇到呢到覺得你好癡線
咩都要人餵咩都自以為是
水晶靚唔靚係有佢既標準
一向都係愈透愈好 愈透愈貴
人工晶 低級晶同靚既晶你都唔識分既時候
其實你自己都可以google 去分 再唔係去書局睇書
而唔係屌呢到啲巴絲唔解釋比你聽
我想問呢個post解答新手問題係咪老馮？
如果你問既係店主 你幫襯左 就可以問
點解當大家係一定要解答你個啲所謂既新手問題仲要串柒柒

水晶靚唔靚好主觀, 合你眼緣唔代表合我眼緣, 你自己鐘意就得, 好行夾唔送

晶體麻麻, 6mm 4百尾小貴

多
好唔鍾意有野箍住果種感覺
利申：出街先戴，做野時唔戴得

晶刮花鏈

好似得fb

爆棉一啲都唔透 好係邊？

彼得石 7mm $388
追完post發覺好似買貴咗(?)

你呢條太少藍

其實係咪佢老吹自己係3A
佢成日講到戴左佢啲晶識飛咁

係呀無錯
但唔想幫襯淘寶可以去深水埗啲珠仔配件鋪頭
貴係貴少少但當幫襯下本地小店啦

我想知，如果好透，好似玻璃咁，係咪好易做假？唔明天然晶石點解會好秀？唔係應該內裡有物質？上面有d人唔識解釋就發爛渣。

但用左膠片冇咁靚

咁水晶有好多部份嘅你睇吓原石就知道㗎啦
上網查下啦

入面啲棉係包裹體黎並唔係水晶本身既一部分
水晶撚入嚟 (16)

#256 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

透到玻璃咁都唔一定係做假 做假都好易睇 例如染色水晶會見到佢有明顯既色根 鍍膜月亮石會見到塊鍍膜

唔係上面啲人發爛渣 而係揀水晶要揀透體係好基本既知識 仲要第一頁既資料寫左而你要做伸手黨 好難唔比人插

紅紋同銀飾硬度唔同
本身紅紋+紅紋窿位都會磨到有粉
如果你係600-800買冰種去穿
實蝕到入肉 如果你唔介意佢地被磨粉就另計

畢業級
買左幾錢

唔係畢業啦 正常價錢
我初入坑果陣第二條就係呢條
但我覺得彼得起碼10m先靚
太細珠欣賞唔到彼得嘅流動紋

其實你係咪有阿氏保加定自閉果啲
睇下自己有幾多負皮 老奉要解釋俾你聽咩
天然石愈透愈少棉 咪愈稀有 價格咪愈高囉 好難明咩
你中意多棉月你既事 明明乜都唔識又亂話人假 笑左

我終於明點解佢咁想去玉器市場，因為嗰到啲晶「內裡物質」夠多

咩晶造到假咩晶造唔到假都未知就係咁驚假假假十句九句不離假，真係咁驚就google吓學點分啦，何況你上面仲要俾埋IG link佢，話佢伸手黨都溫柔咗係餵埋口都唔食

你哋仲咁好心機理佢
呢啲真係由佢去玉器市場俾人劏到一頸血算啦
你地阻止佢仲唔開心

應該咁講，大部分造假晶都係假到係識少少，望多幾張圖都知假
再唔係就搵第二種平晶話係另一種貴晶，e.g.草莓當紅七
最難分反而係有冇人工處理呢part

成日驚買到假，但連有冇假、點造假都唔知，以為水晶好似波鞋咁搵幾塊皮呀布呀抄埋個設計就會造到假

我都好後悔昨日打咁鬼多字勸退佢早知咁撚膠就直接鼓勵佢去嗰到繼續買啲「平靚正」嘅「真天然水晶」

有冇水晶係可以配合埋生辰八字嗰啲

其實佢只係唔鍾意你話dxxx間野

睇八字屬性再配返水晶屬性互補
我應該都識少少可以答大家

配合埋八字好似好勁咁係咪會比一般嘅更強

搭單問下如果五行全部都係土 得一個水咁應該要帶啲咩
唔check都唔知自己失衡得咁犀利
唔該哂巴打

我估應該帶返啲你缺嘅野？
利申: 唔識有2次分別買晶順便叫店主check埋五行，都係叫我帶返啲缺嘅野

想問五行個土係零應該戴咩

唔該巴打。唔明就係要問，係d人唔識解釋就發爛渣。

點解今個post 突然有咁多奇怪人出現，幫啲喺三思而後行list 嘅舖頭洗白(e.g. joli/ dear.gex / 玉器市場) ，又有一堆人係咁講jai 食水深？

明白

唔鍾意同人分享，解釋，討論你就唔會上黎啦！就係我唔識先要問咁多，有諗法有疑問就要提出討論！明知你講既野係真，我都要問，要知點解。

係「執葉律師」呢條打靶首先唔禮貌！我冇理由要被佢唔禮貌對待。

真係？你呢個講法已經同其他人唔同。因為佢地都話水晶係有假。所以大把野要問要討論。

近排條peter仔白咗, 好傷心

世事都被你看透

新買條9mm佢穿4線又收唔埋個結好柒
想自己改做2線 有一粒條蠶絲線溶溶地痴住個窿
最後用打火機燒熱個萬字夾推返條線
幾驚熱爆我粒珠（拉利瑪黎架屌）
搞左我好耐

講jai食水深都算畢竟佢又真係唔係最平嘅，好多網店亦都一定平過佢，但話Jai食水深過Joli真係笑出聲500一粒草莓，5000一條月亮點深得過呀

咩話dxxx？係咩？關我咩事？

未買透線
但淨係換走條綠線已經好j好多

D珠好靚 但你影到
有冇興趣再影過黎睇

咁好氣理佢
我分唔到佢真膠定假膠

粉晶乜嘢人都吸
親身體驗
人緣係好咗好多
但係就吸引埋好多奇怪嘅人

我買咗個粉晶波
桃花又唔覺
反而自己間鋪頭仔突然好多生客撞入黎
對做生意好有幫助

可以試下用紫鋰原石養
利申：我唔知得唔得架 未試過

1.水晶種類：超七
2.尺寸：8mm
3.價錢：1388
4.實體定網店（開名都得）：/
5.圖：

追完po覺得買貴左
大家點睇

粉晶聽落好吸引佢既價位大概幾多

打手定店主啊？

想問橙月亮同普通月亮石有咩分別？

睇你揀邊種粉晶囉有啲好平

我鍾意星光紫馬粉
貴啲

不過你竟然覺得粉晶好吸引你肯定係鍾意比變態佬跟

今日去Pristine買左條冰種紅紋手串。我買呢條就未係最頂級，不過都係唔錯既冰種。

呢間野係假晶list度

重土都係要帶返木

我係男的

幾靚又唔貴

男嘅都可以比變態佬跟嘅啫

裡面咩都冇，似假？

奶油月係咁抵玩 唔係假 你第一次影既第四張圖都見到好似米仔咁既棉

Pristine 8mm冰種紅紋，好靚
去Pristine買都負評心理變態全面進場

冇燈顯唔顯色?

點解會吸引到你買佢啲晶佢影啲圖完全睇唔到晶體矇到咩咁
同埋點解會同人講你發夢人地10月頭先開店 係藍定黃都未知

笑死

打手廣告不用深究

＄1088

1.水晶種類：超七
2.尺寸：7.9mm 如無記錯
3.價錢：＄620
4.實體定網店（開名都得）：/
5.圖：

又發現一個店主/ 打手

以為商場店舖會幾好，點知貨同價真係不太對

真

你仲係上面求同店主相認人地有晒你地址

幫你report個留言好似安全過你去站務開post

你係咪比van個d咩頂級貨 高級貨個名呃左

覺得jai唔算平
至少cp一定抵過佢好多
但真心唔知點樣望都未望到條鏈就要叫number

不過同p記比
p貴好多wor
p由好細鋪個陣已經係比較貴
搬左大鋪就更加貴

其實你追返之前啲post,已經答到你好多問題
你連post都唔追就係咁問
巴絲都答左你好多啦

呢間幾好，利申有買過，之前仲要見過個店主好似有出過去發夢

呢隻係咪就係黑美人

水晶要開光？會唔會只係噱頭野？唔多信

唔係呀 兩間門市我都有對比過真係一樣質素jai貴過出邊好多囉

唔知喎呢樣嘢又，但早排我買左轉波膽都有贏錢唔知關唔關事

水晶得加持，無開光
得神佛像先有開光

有冇發夢唔使講呀冇人想知呀爆夠未呀屌，仲要七月先第一個post點發夢呀想推薦起碼都影晶講價錢啦

仲要圖都無張係咁話係邊間買左好平 係第間買又好貴

有冇圖先睇ig的話Jai嗰種紅潤過van好多喎

綠髮晶$288

有冇認錯？假白幽？

呢樣真係唔知

喂近鏡啲影下啲白幽比我睇下係咪鐳射白幽？

其實係如果真係要比較兩間 真係兩邊有哂圖最均真 一時又話邊間貴 邊間柒 唔知信邊個

有時間自己去睇最實際 耳聽三分虛

所以一直都話要自己做功課，睇多幾間新手成日都好心急想即刻買，想搵間完美嘅舖買死一世，睇多陣先唔好咩搞到好似有人逼佢交貨咁

Agger 貨比三家實冇死

個post去得咁快原來係因為多左班打手
其實係到捧邊間抵d貴d無咩用
價格除左反映到條水晶之外
仲包埋服務同地段
要最平我上淘寶直播買咪得囉
洗咩落街鋪
打手唔好當人傻先得嫁
買水晶最緊要合眼緣價錢合理
自己鍾意就得

今個post乜料
又有條on9又咁多打手

話有做文宣都算仲話發夢

想問下藍髮係咪好稀有好貴？上網見到好靚

係，有人叫黑糖/黑玫瑰
btw呢條幾靚
唔係好sure真假，不過無燈果種暗色應該唔係咁易做假

想問邊度買紫鈦/摩根好？

仲要大部份都係P牌，都好難唔知佢地係打手
再加上呢道咁多經驗豐富嘅巴絲，一開啲ig shop 就睇就見到一堆假晶／加工水晶，真係唔好當我地傻啦

要背光影先睇到有無棉

係咪講藍線石？一粒珠仔都好貴

歡迎繼續po ig發掘黑店

同意

咁想出名，加埋入加工水晶list 包保個個識佢

講真，打手一向冇乜點理，畢竟都好難分真心推薦同打手嘢，只要間ig正正常常唔好伏到人我就好少回但拎啲假晶or冇證據係黃or食水深嘅出嚟當人唔識唔會踢爆咩，個post都推到第21個啦

報埋俾dodgy

好似有得撳del ac

呢條好靚，幾多mm？

南瓜珠, 都唔錯

唔似人工

呢件打手係見過咁多個最膠既

真金字塔唔會咁平 一條晶柱都未必有一粒金字塔名石都唔打價錢出黎就知可能過千

其實推shop真係要有圖有真相
亂咁up就當大家會狗衝去幫襯實在太睇小大家

係, 唔知點解藍色嘅水晶都係少有啲

我覺得有可能真假雜溝？有幾粒金字塔嘅好撚似鐳射，但有啲半盆嘅又似真白幽

所以話唔介意攞張近鏡圖出黎等我地幫佢洗白

Follow左你地話咩能量測頻果間野一排
見佢日日story發牢騷千字文好撚煩
講到自己最有心做咁 叻啦 啲態度令人好煩厭

唔知係咪我孤陋寡聞 我第一次見南瓜珠 幾特別

唔算貴

咩價位

但係啲盤唔係好似, 不過睇相真係好難分

你自己背光睇多唔多棉
碧璽除左藍色係貴野 深淺色唔會影響價位

男爵巴提過有個礦區出既碧璽特別深色 但未斷礦
所以深色唔代表老礦

去馬

見到早幾頁有人講Crystal.satellite，已見到佢ig 寫準備結業

會唔會嚇死上面妹豬攞完人資料就著草

下次置頂要加埋請勿自爆po圖要遮名，回圖唔好同一張，太特別嘅晶唔好講邊間買，購物過程唔好太詳細好易相認

pin完都唔睇既最好好似以前啲論壇咁有欄自定義簽名檔寫果到叫人唔好自爆

笑左

冇啦啦執左既

唔係話開咗冇幾耐無啦啦又結業嘅

660 一般啦
300-500有交易重要冇咩白色

以前未出名平既

唔係好搵得架咩竟然結業
發生咩事

成日都話人地食水深，咁不如全部都淘寶

問晶
1.水晶種類：黑耀石
2.尺寸：14mm
3.價錢：＄2xx
4.實體定網店（開名都得）：網 crystal_plus_you
5.圖：
比多張做參考 12mm 3xx

呢個post發生咩事
點解好似多左好多on9仔自爆洗白咁

邊間

紅紋咁拎去DIY 心好痛
黑曜好似正常價

唔係靚嘢就拎去做設計款, 可以賣貴啲

會唔會係轉過個名再戰江湖

普通

佢果啲每款一條半條似係自己戴完拎去賣唔似入貨
執左都冇所謂自己戴返

想問下紫水晶洞有乜嘢用途同埋點用會最好
新手入坑 屋企咁岩有舊紫水晶洞

純粹係磨粉磨到癡線咁解

紫晶洞吸財, 但係要睇埋風水

細mm豬肉紅紋加唔靚月亮石再加十幾蚊淘寶銀配飾可以賣到三百幾蚊簡直係謀取暴利

依間啲圖睇到我好不安
又睇唔清條晶心諗做乜鳩

呢件事更加令我覺得尋日嗰個人係打手

我就係覺得佢影得好好笑

淨係有留意佢超七同其他鋪賣緊千幾二千蚊條既細mm碧璽

龍x水晶直播

屌打crystalline
但我頂唔順啲圖

都係佢既風格黎既

呢間叫咩

淺紫線好襯紫拉 唔好換啦

俾個參考你

odds.crystxx

我呢條7.5mm

我呢條780

我直頭會失眠

超貴 又唔係清底

我唔識影自己鐘意就得

比鬼壓果種定真係撞鬼？

我地賺好少一買一賣唔同質素既貨點比
我地既貨一定係揀過最好 x 99

上面嗰間求名
見到周圍都差唔多二百

暫時未搵到一條鍾意既拉長
個人偏好紫拉

我見100-120多喎 岩岩睇到crystal daily新post

唔知邊間

好似見過有再清啲
不過呢條都多光

見到了thxx

白膠花平野尼

希望養返好

Jai同koseki係同一個source

邊度有再清啲嘅賣？ 我未搵到

我搵搵先

未至於超貴嘅
紫拉不嬲賣貴啲
重有呢種光度嘅紫拉唔係成日見

屌同我一樣
夢中夢醒完發現都係夢 仲要掙扎一論先醒到
呢個情況係訓晏教同埋翻訓經常出現

紫拉個感覺好唔同
個價錢都差好遠

男人帶紫拉係咪好乸
但剩係鍾意紫拉

好恐怖
我聽過時運好低既人戴水晶反而唔係咁好
求驗證

咁交比爸打啦，搵到可以講返聲嗎？

好靚就咁影都好大分別 你條紫拉好光

我平時用魚眼石養

大波波應該ok其實佢都灰灰地
係啲光幻彩啲 或者你換走條紫線可能冇咁姣

白膠花好似一坨泡咁
爆晶清啲同係穿孔位附近、仲有彩虹

白膠花 $80
Frozen 白雪膠花 $190
白冰膠花 $259
真係識改名

小學個陣冬天老母比串粉晶戴返學
比個男同學發現左笑左我幾年gay佬
唔想再有陰影

好好J

有冇試過打側瞓？會少壓床好多

利申：壓咗6年，壓到宜家慣咗

老母靠害

夢中夢真係好恐怖 成日驚自己醒唔到

可以搞個第一屆白膠花命名大賽

我係放枕頭底戴住好難瞓

你呢條都好靚
邊度買？

佢原意係想我多d朋友仔
細個毒到唔識講野

不過自從比人話係gay佬之後多左人記起我
答問題就比d同學靠害嗌我答
之後玩開熟左都開心既

好靚 隻紫光好高貴

人魚色

咁都算有正面影響既

巴打試下買兩舊仔黑碧原石，一舊放枕底一舊放床尾
我今年都係唔知咩事，年頭至年中都幾乎每晚都發d 古靈精怪嘅夢
雖然唔係你嗰d 恐怖類，但每個夢起身都會記得好清楚，都幾困擾
上兩個月開始放左之後即晚已經可以訓到天光

好幻彩條紫拉

都算係曲線達到效果嘅

粉晶真係一樣好邪惡嘅水晶

X 晶體唔清 多裂
O 閃閃晶體
真係黑店

有冇人買過呢間呀？啲紫拉質素o唔ok呀？

向廠圖說不

廠圖+訂貨後恕不退換無得輸

對唔住
新手，唔知係廠圖嚟

好彩你問就真

話說有無人喺過carousell買過水晶野

好想要

佢影出黎藍色但聲稱湖水綠
之後又補多句冇色差
到底係咩色？

想問問咁樣既綠幽靈大概幾錢？

pin都唔睇就問晶嘅直接留低負皮咪鬼覆巴絲們免費幫手睇晶但連少少字都唔睇，打埋表格俾佢哋copy都仲要人追問

sorry, 我唔係好識度 大概19-20
我唔係任何地方買既 屋企人以前有做過水晶生意
淨低落黎既 想問問而家個價錢，唔好意思啊

好大粒

岩岩先睇到佢有張自然光圖
根本就係裂同埋唔清 閃佢老母閪咩
平時直播就係度不停講玻璃體玻璃體

做生意既 誇張係應該
不過好似佢咁既手法
狗也不屌

大家呢排好似好憎佢係咪我miss左啲咩

其實你張圖睇唔清楚入面係咩型態 滿礦？半盆？千層金字塔？清晶？純綠幽定混色？

幾百蚊既鼻屎碧璽賣成千幾二千仲話良心價

唔知呢間有冇人買過呢？新手唔識睇

咁又真係旺咗人緣有功效

想問下正常應該係咩價位
新手想問下

點可以唔拖大家落水一齊開坑

好邪惡

你開個地址先
話唔定我聽日去到都係最後一日執緊笠

我睇下邊度有得買先, 新手仲睇緊頭版果 介紹果幾間

半透8mm西瓜碧係jai買唔過900$唔透果啲位唔係棉係碧璽

crystalline要3k up比盡2k啦下話

600-800？

fd買過光位太白了

有冇人知道咩途徑可以直接向廠買水晶而唔洗經商店買？

可以咁諗既

好曲
長期下把位
不過好歡樂既下把位

反而覺得人緣 > 異色緣

驚係二手

咁大粒
Btw想搵原石

係咪有打手上黎
然後比人篤爆就結業個間

的確係
老母當時見我愈黎愈多野講好撚開心

係呀我帶粉晶之後
人緣係好咗好多
除咗變態佬之外異性緣真係冇

我都想問
想淘寶一search大把 點解係都要經舖頭買俾人食多層水
睇中左條超級七同月亮石，1000頭同幾百蚊已經等於香港賣緊2xxx同1xxx嘅質素

7.3m都夠膽3k up
車仔應該800左右 普通舖應該唔會過1.5k

唔同呀

識個東海市場跑手
但要wechat傾

打手果間笑下就算
呢間真係留意唔好買

好掛住前度 好想復合
買咗條紅紋同月亮
我應唔應該主動搵佢

呢條點睇 唔過400

10mm

試過淘寶一物一圖 又試過淘寶直播
屌你又礦缺 又有皮 又唔出聲
以後去實體店驗完屍先收

買到靚架啦 不過唔易搵

因為佢上次直播講到自己係大慈善家咁無賺錢
仲話人佢啲貨一定高質過人地果啲 所以會貴啲
下面係同一批貨啦掛

睇左頭版黃店果d 好似都唔覺有

上jai揀下？間舖幾大幾好行

早幾日搵過佢唔覆

呢間Crystalline食水深到仆街
直播講唔岩佢聽既說話就即刻變聲
仲有人同佢買碧璽
佢真係賺到笑

咁過一排先， 如果到時仲掛住佢既話

到時試下問下佢近況

之前聽jai直播講 話同間廠買批紫晶洞 點知間廠用啲紅色圓形貼紙痴住啲裂縫佢地收到實物撕開個貼紙先知

我都見過嗰種貼紙乜唔係用嚟標彩虹咩好似啲偽閃靈用marker圈起水膽咁

我有粒超七原石，佢圈住有水膽，搵極都搵唔到

唔係啊 佢買紫晶洞啲廠圖都見到好多

種類： 彼得石
尺寸：9mm
價錢：$450
店舖：實體

大家覺得點

廠你唔大量唔會特別平
淘寶有d廠家 問過佢都要10條起買
同埋個d 19燈好黑人憎

其實相好容易照騙
講真實鋪買安全d
特別係買貴野既時候

利申：買過呢度推薦既淘寶店中左伏

其實我唔知價，如果可以平d 就仲好🤣🤣

過兩日去睇下先

新手近排想收條堇青/坦桑，想問其實係咪越透越好，見到有啲鋪透到成條紫晶咁

我覺得麻麻🤔

越透越貴 但睇個人喜好
正如紫鋰都係透體貴啲 但我鍾意拉絲多啲

點睇好唔好唔識睇

紅幽黎？

坦桑同堇青價錢差好遠

就係囉。重點係自己想加配件裝飾下條鏈，而且佢本身太長，根本唔需要咁多粒。結果去商店買完都係要自己重新穿過！

1688喺邊道？
東海係講緊tst既東海商業中心？

一定要親身去買，唔會網上，否則同盲買冇分別。

一定要實體店買！

阿里巴巴
東海講緊中國

廠要10條起買……

中國………………

親身去工廠

90%水晶會係不同原產地運去支那加工

真⋯⋯
買月嘅時候
成日搵啲鳩燈照住曬

下邊快啲換透線，會即刻變靚

笑到傻咗

好想條水晶真係幫到我

唔會親身去支那，即係唔洗買

俾你講一講真係幾似龍珠

人地一直講緊親身去買呀！
冇話過要網上！ 問緊向工廠買都係講緊親身去！笑乜吖傻閪

佢梗係唔想我地去廠買

笑到仆街

你以為水晶係八珍醬油定榮華臘腸呀？香港邊有咁多廠，仲要係水晶加工廠更何況邊有廠會零售，有就唔叫廠啦，你唔係以為你親身上門然後好有誠意講「你好，想買幾粒水晶珠」人哋就開晒大門俾你入去揀呀

你去深水埗行個圈都見到一堆唔做零售嘅細舖啦何況廠唔笑你笑邊個

幫推 覺得中間個條幾靚

我有係淘寶睇過live都見到好多廠家開live

會唔會太直接
榮華臘腸笑死我

榮華臘腸

返返下工睇到呢段，發現忍笑真係好辛苦

條傻閪都低低地……而家講緊要親身去買，上網等於盲買，佢就講左第二個話題。完全理解唔到人地講緊「親身」，不論向邊個買都係。低質人笑佢都廢事。

有巴打講話工廠唔可零售，既然工廠係唔可以零售，咁不論係親身定上佢個網都係一樣唔可以零售架啦！唔會話親身唔可以，上佢網站就可以架。

再講，唔零售咪買批發囉。價錢低過商店買多d有咩問題？！

個白卡妹幾時先意識到自己戇鳩⋯⋯

係ig買咗呢條，好鍾意呀，易襯衫，想買多條，不過佢地有好多珠，新手唔係好識，呢條有粒地圖石好有型。
大家幫幫眼，ig:artemis_hongkong

丁蟹話全世界人誤解佢

紅紋好似話係招 真命天子
聽live講話咩另一半唔係既話會分手

佢無搵你可能佢唔係你既only one呢
下個會更好

條友自我感覺太過良好

咩事個post多左咁多on9 comments

你係絲定巴？

絲

會唔會係借個仔ac上連登

比你毒到好想儲返套四季

我搵左3間都肯一條條影
可能我搵到嗰啲未去到廠嘅級數
但起碼點都一定平過香港
除非你係搵啲實體舖
如果唔係都係靠相同埋靠影片買姐

btw唔使一面倒負平我既

香港想平應該得玉石市場有得即場揀即場穿
我自己出發點只係想買到平嘢
無論廠唔廠都實平過香港
so far 我搵過3間都無問題
叫佢影相拍片，甚至去自然光底下影都肯
咁當然有禮貌同要等下

信我
單靠條水晶係唔會有用
就好似話舒俱萊抗癌
如果真係嘅話啲醫院仲唔大手買入咩
點都係要靠自己
你個心態信晒條水晶都是得唔到你想要嘅就好大可能會變本加厲咁樣去試其他嘢

我覺得有人鍾意親身去揀水晶，係因為摸上手先感受到個能量，feel到佢痺痺哋嘅感覺，睇下同自己係咪connect到，隔住個mon點都做唔到嘅

sor 禾系新手

未試過咁愛一個人 第一次失戀傷心成咁

如果拎上手 有心動既感覺呢

我明， 我都有個好愛既人， 不過佢 ...

我都知唔可以靠晒佢
但我唔知我可以做到咩
如果連溝通/見面都冇
我仲可以點做

係咪點努力都無用

真係會feel到能量？
平時手多摸下條水晶係好事定壞事？

產已破

冇咩可能

見到佢做緊第二件半價 想問下絲打覺得邊舊靚啲？

1.水晶種類：紫晶簇
2.尺寸：
3.價錢：$100-200
4.實體定網店（開名都得）：格仔ig shop
5.圖：

想問埋呢條藍晶石抵唔抵

二千

我認同你既講法,但我諗無人係想會買貴野
所以先提出個問題...
我自己就試過拎D標到好貴好大粒好多礦既水晶係手
但係係唔會有麻痺/頭暈

會feel到

但你手再多都好對你嚟講 條嘢都係唔關事

（可能會俾啲店主睥下咁啦）

啲DIY款都一樣

紅幽 未換線呀

有D野真係有就有無就無,無得強求
當初我同你心態都一樣
覺得想追咩就帶咩水晶,十足十打機出裝咁
例如果時讀緊書,又帶紫晶又帶紫龍晶,
考試又唔覺會勁D/易D TIP中題咁
兩個人相處,如果一條水晶搞得到,世界上仲邊會有人離婚...
或者放過自己放過對方係一個好D既選擇
最怕最後水晶滿足唔到你,之後搵埋D法術野比人呃就仲唔抵
有D多事,唔好見怪

我指買咗之後 戴住成日摸佢

已經有好多人同我講 做咩要愛得咁悲微
我已經盡咗我全力挽回佢

係囉,你盡左力咪算
比你追到佢返黎,佢個心都唔係係你度,到時你發現咪又傷得重深

都唔係太關事
你戴住已經接觸到佢啲能量了

發現左間狼過crystallinee

只係我一直放唔低佢

我驚會有負面影響

批發講緊1kg喎 拎得批發手串數夠你開鋪
Btw其實你知唔知大家係笑緊你

買買買

見到啲螢石咁刮法好傷心

8.3mm同7mm
就算數粒數都數到
佢2xx 可能係299

我一直以為係crystalline自己串自己diy

最重要係開live扮委屈冇錢賺

我都係

Diy唔係解自己串咩
見其他果兩間都冇寫diy
不過聽過live都知果兩個女人唔會得閒幫你串

唔係自串果啲應該叫設計款？扮咩diy

三圈拆做單圈嘅保濟丸碧壐咪算DIY自己動手拆

果啲明明唔叫DIY
識唔識字
Chasing rainbow果啲就叫DIY

cap片唔清，佢ig睇到反反地藍光

老啦我mk妹年代賣color con都係賺十幾廿蚊

梁國雄議員

可以去佢ig睇，有段收iPhone嘅片上面嗰張唔多清

講埋要幾大珠先得架

鼻屎size6.幾mm大把平過佢 200$左右一條

sorry, 2條都唔過7, 6.4-6.7

odds.crystal係咪粒粒有光就唔知
唔好期望太高 純粹係買到比石種清少少始終係入門價

幾清下,但係請問下係咪粒粒都有光?

我果陣新手唔識揀 所以呢條都唔係粒粒爆光
但每粒一定會有光先 不過有幾粒係弱到睇唔到果種
而家放緊係紫晶簇養下光先

正常野 都對得住個價

放紫晶簇真係養到?
我之前有d無帶,都放左成年了

thanks
我自己追求月亮石既係藍光>其他
夠光唔清都ok

之前人地教用紫晶洞放一排就養左光 所以我就試下放一排
不過魚眼石都得 有d人養靚左條水晶 同埋都養到光

290人仔
超7就888人仔
月亮石佢真係粒粒有藍光,不過有d要轉先出到黎

想講我係tesoro穿左條同你呢條差唔多質素既要二千尾 7.5mm

呢間野陰陰邪邪咁

紫晶洞太貴...我見放得落野果d都千千聲
得幾舊簇咋我

二千尾又真係貴 我而家買月月都會睇清楚先買

其實我果條唔算多棉 但真心係多冰裂
絲打你呢條藍光好夠 我果條好弱光

正常月亮係要轉到特定角度先有藍光嘅

但你果條好清楚睇到線 我覺得算好抵買
養下光啦

所以我都係用紫晶簇
不過魚眼都唔貴而且可以養靚好多水晶 不過要自己睇吓邊一啲種類唔放得落去養 為左月亮我覺得可以一試

之前放過上黎 大家話覺得我買貴左 所以都肉赤左一排
Btw我都放緊落紫晶簇養
想請教下你係用魚眼定月亮原石養光？

只要求粒粒有光，呢啲基本要求<-
証明太多流通都係d差既貨,有d係得d彩光,有d咩光都無
一係就標到個價4位先有d藍光睇下

係見間野多巴絲推 又見啲圖幾靚先去點知...
可能靚料一早比人穿走晒
兩個店主係好有心幫你逐粒揀珠穿既 我自己都有份揀 玩左幾個鐘

屌你呢條咩黎

買粒膠珠仲靚

求綠髮邊度買

究竟邊度買螢石好睇中啲藍綠螢石 但覺得啲舖mark up得太勁學業除咗紫晶 螢石係咪好似都啱硬係覺得同紫晶唔多夾咁 睇唔中

Sumik字頭買左條抵屌螢石
都靚幾廿蚊

爆棉海藍寶同魔鬼海藍寶係一線之差靚既魔鬼海藍寶呢個價買唔到

呢間之前comment問佢幾錢
佢叫我whatsapp佢地
講個價錢好似好難咁

個人經驗 螢石唔好上網買 會有色差問題
螢石一有燈就影到好靚 但戴上手又另一回事咁

我inbox佢 佢叫我上去睇
但我係日常鐘意咩都誇大黎講到一級頂級果間買

之前問過佢價
6.5透d強光d既係千頭

原來7.5就要二千尾
見佢話咩d客自己穿要穿幾個鐘
想知係咪要咁耐
同埋會唔會好尷尬

抵屌喎

所以有啲想買過條大粒又靚啲嘅

你講緊性價比貨就當然越平越好
但上到啲4-5位數貴價貨我就點都唔會淘寶
唔上手摸過睇過唔會捨得買
寧願比貴啲去啲有信譽嘅實體店揀

測試水晶能量我通常會將條水晶凌空擺左手掌心上兜圈
靜心感受下掌心會有少少刺刺的
睇下個感覺強唔強

同埋睇實物上手
我通常會用店主啲強光燈驗下屍
睇下多唔多棉多唔多裂
戴上手睇下順唔順眼
再走去暗角睇下冇光咩樣有冇走樣
Size唔啱又可以叫店主改手圍
換下唔同色線睇下咩效果
呢啲服務同購物體驗我覺得係實體店mark up條水晶價錢嘅價值所在

另外我自己對一間水晶店嘅first impression
就係求其摸佢一條水晶睇下凍唔凍
如果同我皮膚一樣温度的話我就通常唔幫襯
唔係請佢一定係假水晶
但感覺啲水晶氣場唔夠勁咁

但係間間水晶舖都搵個冷氣對住啲水晶吹

我影多次我條月tesoro 7.5-8mm 二千尾 藍光印度料 不過我覺得有彩光囉

如果你就咁上去穿既話你要預坐成幾個鐘兩個店主會幫你穿 你可以自己揀珠 穿到岩為止 一個店主好靜 另外果個會多野講啲

幫我穿果個係靜果個店主 真係好有耐性 同好認真幫你穿 仲比到意見你 見你揀果啲珠mm差太遠或者唔係咁靚都會同你講 你揀完佢會用條鐵線之類既野穿起比你睇 佢會主動同你講如果覺得邊粒唔靚可以再挑番出黎 唔會老尷

我果陣都係驚阻住人 玩左兩個幾鐘就走左不過會後悔 因為同佢啲圖差太遠

後尾睇live先知原來可以入左錢比佢地先 等佢地穿起再搵你 不過唔知要等幾耐 如果唔介意既都可以考慮下 但一入要入全數

嚇死我
啱啱影咗張一模一樣既相

第一次睇呢間野
d圖笑到仆街

係 店主好有心機p走條魚絲

就咁影都粒粒有光,如果都係藍光就屈

岩岩上咗佢哋ig睇
啲月會唔會太好j

但點解會後悔嘅？
自己揀珠仔嚟串都會同圖爭太遠？

再睇真啲紫色嗰幾粒都係冇乜礦

呢條200狗衝

就咁睇第二張圖品質好差

好想share自己d收藏，但好驚d水晶店主睇到會自爆

你睇佢ig啲圖係近淨體咁濟
但上到去見到佢最高質既珠一粒近淨體既都無 可能係我要求太高 最後已經叫係揀左比較好既珠

我終於上咗淘寶睇
好似打開咗新世界大門咁
點黎點去個主播好過癮
不過買就唔會 冇支那寶

因為無光？

呢條係同一條店主擰好晒啲光位先放佢比我攞走
事實証明揀月唔可以淨係靠睇相

其實有冇水晶店請人

疊單問

有半年係連登水晶post鳩噏既經驗

兼且有ac可以做打手

唔係挑機..但係水晶靈擺好似有人講過話係自己大腦d潛意識,令到你隻手有小小咁咁郁,所以帶動到個靈擺郁....

真係差好遠...就算睇live拍片都咁話

日日放自己d晶入d晶洞養下都咪話唔正

可能我揾唔啱鋪啦
睇佢地賣月亮 拉利瑪 都千幾二千
都唔知啲ig shop係邊入貨
咁既價位我寧願係香港啲實體店驗屍
Budget大既晶唔敢盲買

睇live拍片會睇唔清楚晶體 啲裂呀棉呀好似隱左形咁
齋睇圖又唔知光面大唔大

我都覺
有日我拎住舊綠幽
覺得隻手好似有d能量湧緊埋黎
跟住我又試下拎起個枕頭諗住佢好有能量
又覺得隻手開始痺
好大程度心理作用黎
至於功效就另一回事

你可以試下,你諗佢左就左,右就右,勁D就勁D

而家D LIVE都好勁,打燈情況影下,之後又會去自然光影下,比你睇哂唔同光線環境條水晶係點,但始終都係睇唔到實物,隔山買牛

但我想搵ft

x之緣 x石店應該係會再計bonus
見到啲大大粒1x mm超七標4萬

晶之緣定時尚果啲大鋪應該要跑數之前有個post個妹豬去左唔知邊間大鋪買 個sale屎氹佢買完一條又一條 又貴喎

嗰時我就係見到佢哋啲貨真係靚，跟住買幾千蚊先至入咗上面條笨柒極光23

幾千蚊

sor 語音同埋講到1999
應該係話見到佢哋啲貨係真係靚，但係同時佢哋個價都標到好高，成幾千蚊
見到出邊賣咁貴，所以我先至入咗上面條極光23，個價相對係平啲，但好明顯都係唔值嗰個價，因為個品質太差

變態佬都叫異性吖..
我個時成日比d男同學揸jer

你有冇揸番佢jerjer

第一條月總係會瀨野 我自己都睇得唔夠多
不過聽落佢都幾好 俾你慢慢揀 態度又好
當俾錢買service
有機會想上去睇下

如果好似你咁講，咁咪正正可以用潛意識來揀到自己真正想要嗰條水晶囉

有無搵緊藍線裸石或者花金紅石（碟鈦/金髮晶）單珠既巴絲？
介紹呢間日本ig shop最近有啲晶做緊特價 店主收行山銀行、payme同paypal 運費110hkd左右

利申：買過粒異色藍線同花金紅石單珠 不過太特別就唔post啦

呢間啲野都係性價比平野
梗係唔想你睇到啲質素

佢條藍線石睇圖唔多綿但睇回圖好多綿

岩岩都有睇到張回圖未到好多綿但都綿綿地去依個價之前車仔有批清底抵好多

呢d連鎖店標個價係混水魚，佢見你識貨知價既話會平好多比你，可以做到半價。
我上次去買條15mm金草莓超七，由標價4萬叫到2萬賣咗比我。
同埋去水晶鋪買／睇水晶最好戴自己d貴價水晶去，佢就少d吹水呃你。

1.水晶種類：紫鋰輝
2.尺寸：9+
3.價錢：2xx
4.實體定網店（開名都得）：網店
5.圖：
一寄到屋企見到實物好後悔，好多啡色一撻撻
而且見到有間實體店有條差唔多價錢靚勁多

琴日有人提過果間kl字頭啲紫鋰好靚
勁心動

即係你鍾意嘅話點都鍾意，唔需要用靈擺

你呢條都好紅，又透
介唔介意分享吓買咗幾錢

果時見啲鋪頭全部都2 3千
我搵到呢條覺得相對好平(雖然事後知道自己俾人搵笨)
呢排上淘仔睇，1x mm，都係半盤，但深色好多，都係幾百蚊人仔

真係呃9人
我諗喺信和地下有一間都係差唔多類似銷售手法
但係佢就唔會見你識貨先平俾你咁衰
佢係標到個價高，之後打個3折比你咁
可唔可以睇吓你條金草超七

你揀果時佢點影比你揀？
拍哂片都無用？

有拍片比我睇 2面都睇過晒
咁我見到得2粒有啡色就由佢 因為我手圍細都要減走幾粒
但係實物有over一半都有個啲啡色

我都見到，然後去左個間kl字頭到睇不過都係搵間實體店買，怕又中伏

cp好似返左貨,唔貴,幾紫,但唔知落到去實物係點

你睇返賣家俾你睇啲圖, 如果圖同實物差得遠就係貨不對辦

唔透不了
同埋啲現貨又要去到逼餐死

Gay?

有無巴打絲打買過crystal_natural?
之前行過旺中見到佢啲質素幾好
想買佢個彼得石

另外有無啲設計款嘅水晶鋪推薦？

冇得咁講一分錢一分貨

間唔時 幫襯下 同以前質素一樣
不過我好鐘意佢地講野既態度
又唔黑面又肯教我

密礦既話就不得了 不過真係好靚

設計款 觀塘adela 潮特stellax 都可以望下

呢條依家出面買已經升到最少4，5百蚊1克，如果比呢條再密礦就已經係收藏級，價錢天價，金草莓超七7，8成礦係最好，再滿d會睇唔到礦同晶體既折射，會冇咁閃同亮

始終真係差啲

呢間有條彼得設計款，睇下啱唔啱心水

謝謝你 啱啱睇adela ig覺得幾啱心水
打算星期六去睇吓

cosimoda_italy

Ching 你上面已經買左次廣告，比入負評完今次仲要自爆

問呢兩條得唔得？

值唔值？

碧壐先係最貴 係一個巨坑

舒買得貴又怕加色

水晶界巨坑：（排名不分先後）
超七
月亮
碧璽
舒俱來
有待補充

師兄依兩條你會揀邊條

藍線石，單粒都勁貴

碧璽同舒舒先係

好靚

2 3千蚊買條9m綠髮， 傻的嗎？

[member]其實唔算搶眼, 我覺得金髮金鈦搶眼好多[\member]

月亮算巨坑咩
頂級極應該上唔到5位數？

全淨兼大珠實上到，不過有價冇市到宜家都未見過

金草莓？

坦桑石??

有邊啲水晶唔可以用魚眼石去養？

你估下我上面果條幾錢

等我今晚比你

一般般

香港搵到咁嘅價錢咁嘅質素？？

好想知呢d鋪
上去如果覺得唔靚可唔可以走
好似兩對一咁

呢個價錢唔難呀

平時行街睇野唔岩真係會走,錢係自己無理由唔岩都夾硬買
不過我多數會話自己睇下OK喇 唔鐘意人跟住 走果陣都冇壓力

好多手鏈都鍾意
好想一次過帶晒出街
但係咁樣做好柒

車仔真係有

名石堂可以睇完唔買都有啲尷
一堆西口西面女職員望撚住

車仔？

好似8xx

邊度寄過黎
竟然收恆生近排見到東海開咗好多日文ig

車仔不了
門市又迫，服務又西

咁如果要淘/車仔
都係揀車仔既

手鐲會

無人講捷隕？

日本寄過黎囉

又大粒又靚

綠髮碧

收咗粒新拉利瑪做開工禮物
啲玉化紋j死我
Btw個po無追一排咁多打手

多咗啲自爆打手同on9，今個post真係推得好快5日就已經900幾

唔好激氣龜頭絲
無見幾日隔咗咁多cm差唔多又新po

真 以前一個po玩到兩個禮拜的

點會激氣有啲仲幾好笑
個post旺都係好事

西九龍真係冇間係好嘢

想問下大家覺得呢個白晶簇如何？

改善事業運程戴咩石好？

7 8mm 想多色多礦好少見呢個價位有
一係就上到2字頭

crystalline果兩個慈善家店主都恥笑左幾版

想問問有無巴絲有無幫襯過一間IG SHOP 叫MAN_HXXX.CRYXXX, 呢間掂唔掂?

之前買咗兩條送人都係咁上下水平
一條8mm 1,500
一條9mm 1,700
都係實體店買

要跑數就綠幽靈（會辛苦）
唔使多勞先多得嘅工作就綠髮晶

樓主其實係唔係要review下個黃店list
有啲寫到明收alipay，用順豐到付又冇傘兵同852express係咪真係算黃店
又冇解釋點解係黃

係咪講緊對上一次直播？
我有個friend就係當日留言啲說話唔岩聽比店主block左
佢話批安德森貴

個list有大半都係之前嘅巴絲整理出嚟除咗之前有一間賣假白幽除咗佢名，畢竟有啲店我冇follow開，我都照保留住先

至於黃店定義包唔包括唔可以用alipay、順豐，呢樣我都唔敢一言堂然後去刪改佢，不過呢種嘢其實都係消費者帶起，不如大家多啲同佢哋反映想用其他黃速遞，逼佢哋改，至於alipay hk李家誠都有50%，本身呢點都幾多爭議，大家可以自行定奪返

其實我自己都打過黃網店工，原本同公司爭咗黃速遞俾客用，點知全世界講就支持，最後都係用返順豐dllm搞到最後黃店速遞得勁少單，唔夠最低消費要貼錢叫佢哋上嚟收貨，蝕到仆街被逼取消

市場係消費者話事，呢點都要靠大家，冇人用的話提供咗反而係負擔嚟，要俾店主知道有幾多人想用，要儲幾多日貨夠最低消費，計得到條數先提供到，唔係的話就算提供咗，點知要儲半個月先有十單，或者一係就黃店貼錢做，咪玩啦邊個肯

個次星期六去都無乜人
可能因為無新貨返

Update返我最近幫襯過既黃店

avaava.crystal (黃圈優惠)
買過螢石色差唔大 唔算貴 平款都多選擇 啲圖比較少打燈

sumikko.crystal (文宣)
都係買螢石 主要係平款為主 款唔多但個價可以去到好盡

Secret.crystaland (黃圈優惠）
買過一條diy 幾高質特別 其他款唔算多但都對得住價錢 有貴有平

傘兵應該唔洗儲
我買開果兩間唔算多生意
但次次都係叫佢地寄傘兵都無托手踭

好多都自稱黃店但淨係比sf啲客揀真係好憎sf 又紅又垃圾服務

傘兵冇記錯要5件？
有啲店主可以路經寄貨點之類嘅，咁就唔使儲可以直接上去寄，但有啲全職嘅or唔順路、本身有正職嘅，放咗工個寄貨點都關門，又或者大少少嘅公司本身有機制，冇得俾佢咁樣順手拎去，好難間間都得

傘兵慢唔慢

其實本土速遞一定冇sf咁方便嘅 始終啱啱開始發展 可以行多步咪行多步 盡做囉 如果個個店主都想本土速遞好似sf咁方便嘅時候先用（或者係懶同嫌遠 真係咁多人一星期返足7日工咩）個個都咁諗冇人肯付出多啲 最後都係sf龔斷哂

一般3-5日
係個tracking系統廢啲
心急想要嘅貨我就多數揀返面交/門市

睇返adxxx 好似上門收先係5件
自取點寄無要求幾多件
同埋其實佢呢家啲自取點都算多
區區都有1-2間
加上見佢比人打壓更想g持下

係呀，所以話大家作為消費者就俾啲反映佢哋，令到佢哋覺得好多客想用or至少確定到呢一樣嘢唔會造成太大負擔

（唔止講水晶啦，宜家黃店都生存艱難都要食飯嘅，好多小店都一腳踢，好難要個店主每日同你抽時間行一段路去寄一兩件貨，有心做嘅當然值得鼓勵同吹奏，但企喺佢哋角度諗，真係要有咁上下件數先有返啲成本效益，大家都唔想黃店做到執笠，所以大家買嘢時多啲問想用黃速遞/幾時有黃速遞呀咁樣，等佢哋明白自己目標客群幾多成係要用黃速遞，就會開多條line）

同意
正正因為買家主導市場
更加要鼓勵呢度啲巴絲揀返本土速遞

我指嘅儲貨就係指上門收貨，寄貨點正常都唔限嘅，但唔係個個店主可以每日咁行去寄嘛，一係就又係儲到「逢星期六寄貨」幾單一齊拎去，但變相客人又慢咗收到

正正因為大家支持黃店
黃店都要做返啲實質野出嚟比客睇
唔一定要全用本土
但得SF揀又用支那寶果啲就一定稱唔上黃店

咁仆街 block 人

月亮石係咪紫>藍>黃？

冇我唔係gay
但依家諗起好似蝕底左

我係比老母陷害當正我係0仔

即場被block好小氣架間野

其實我都覺得有得比人揀先算黃
而家本土速遞當然係慢啲，因為都係未做得大
但一日啲黃店唔當係一個選擇唔比人揀，只會令佢地冇生存空間

List入面應該冇邊間只限順豐嘅？或多或少都有得揀平郵or面交上門之類(有啲冇公開點送貨就唔多清楚)

同埋支付寶只係多個形式收錢，冇記錯商戶開ac係唔使俾錢？當係多個途徑收錢，大家唔用就ok啦 拎嚟賺藍絲錢都好

俾人揀都要有人用上面都話過俾人揀完一個二個都係揀順豐，每個星期得一兩件黃速都好難做，偶爾一兩次拎過去就話啫，長期真係好難咁樣預一段不確定時間成本/人力成本去做呢件事
所以大家亦真係用先好唔好逼完商店提供完又嫌慢又嫌遠而唔用，商戶要出力，消費者都要幫手

有冇巴絲記得果日係點
冇睇live好好奇

其實有d地鐵站收件都方便d shop寄一兩件的

就係有人講咗一句 食水好深 無喇

不過list入面好多連比人揀用本土速遞嘅option都冇 口講黃店 齋鳩嗡冇成本 不過叫佢哋落手落腳付出少少支持吓黃色經濟圈嘅發展就不了

有時買貴少少唔想用平郵因為怕寄失 最後又係焗住用sf 想揀本土速遞 但根本冇呢個option

咁都要block
唔撚係呀嘛

我如果唔用平郵都只會揀面交或者上門sf真係點都唔揀，又貴又紅，邊個角度都用唔過，我會直接同個店主講唔介意去近佢嘅地點（公司、屋企附近）就埋佢時間交收，就算收工後夜啲都得，反正就係唔想用順豐目前遇到嘅店主都得嘅

順豐做大左之後越黎越貴
任佢加價咁

以為呢間已經執左
幾年前係佢度買過條粉晶 果時冇咁多舖賣水晶
佢應該好fat fat

fat過佢既大把 佢賣緊幾十蚊條既超七 人地賣成幾百蚊

岩岩睇原來呢間野都有ig account

出左糧, 今晚收工去jai 睇下水晶先

係呀 前post已經有人講過佢啲野

想問下大家紫晶洞一般喺邊度買？
啲鏈越來越多，想搵個窿收埋

大家一般點收納呢？我都越買越多

我之前用開白晶簇同碗乍

上面有巴絲提到想列晒黃店原因出來，check完一輪後以下兩間搵唔到原因，有冇巴絲可以補充，如果冇就暫時除名先

azukisecret
Bobo.boxbox

買個靚靚玻璃容器入面放舊細晶簇

就嚟爆1001 一間可能唔得閒，宜家開定先

水晶撚入嚟 (22)

無聊睇左幾間都無本土揀
索性整合埋
有本土選擇既一半都唔夠有待改善
利申返下表只反映舖頭黃既程度，並不反映水晶質素

1. Pristine crystal（有實體）
Ig無資料，待補充
2. Crystalplace（有實體）
Ig無資料，待補充
3. Adela jewellery hk（有實體）（有實體）
有傘兵揀
4. The msn shop（有實體）
Ig無資料，待update
5. mehmehstone
只有順豐到付/寄賣店自取
6. _Crystal_bear（有實體）
只有順豐到付/平郵
7. soul.of. crystal
Ig無資料，待補充
8. vanfun_jewelry（有實體）
只有順豐到付/門市自取
9. avaava.crystal
只有本地平郵/順豐，晶簇擺件只限順豐到付
10. j.a.i_shop_crystals ]（有實體）
只有順豐到付/平郵
11. akula_crystal（有實體）
Ig無資料，但上個po有巴打話佢有黃速遞揀，待補充
12. moon___half（有實體）
Ig無資料，待補充
13. twinker_queen
Ig無資料，待補充(收Alipay)
14.
Ig無資料，待補充
15. dyman_crystal
Ig無資料，待補充
16. Rosebud_crystals
用黃速遞到付減$10
17. stellax_crystals_（有實體）
只有順豐到付/平郵
18. wongscrystal_shop
只有順豐到付
19. the_stone_hk
Ig無資料，待補充
20. sumikko.crystal
有852express揀
21. ho.jing._
Ig無資料，待補充
22. jardinescrescent33
jc33_crystal（原名應該錯左，搵左一輪先搵到）
用本土速遞全單95折
23. chichu_jewelry
Ig無資料，待補充
24. perfect_two_mines
有金剛揀
25. Secret.crystaland
有852express揀

想問紫鈦點為之係靚？

多礦同晶體夠深色
棉愈少愈好 不過之前睇過啲資料話紫鈦好難做到多礦少棉

新手想問礦係指紫鈦入面d金色野？同埋我想問紫鈦係咪通常睇落冇咁清？

係 啲金色野係鈦 或者叫金紅石

好少見紫鈦多礦得黎又清晶 一係清晶得幾條毛毛鈦 一係棉到爆但有一片片鈦 揀果陣盡量揀少棉多鈦既就係

要分番開三樣野睇：紫晶、棉、鈦
棉係啲唔需要既野

想問男仔人緣同愛情
有咩水晶岩？
粉晶男仔戴有啲怪

想知邊間

咩石？

黃IG水晶shop

manyjewels
-主營琥珀，有自家設計款式、手串、吊墜、DIY材料，兼售水晶、珍珠etc。
文宣義賣捐錢

#代po

想買碧璽同螢石 ig睇親都4位數

睇咩瑩石會4位數